淘寶直送附加費問題

我唔明，明明淘寶直送運費已經貴過自取一倍，而且我由始至終都無委託過嘉里同我運貨，點解：
一、最尾件野去左嘉里物流手，唔見左我搵邊個追究？
二、佢直送到我手縱要收我20蚊extra charge，唔係話孤寒比唔起，而係佢事前唔講咁樣收錢好似自己私吞落袋咁。
三、無聊一問，如果我死都唔比，我話淘寶上面運費已經比左無理由一件服務收兩次錢，佢可以點or我可以點？
有無人試過相同遭遇？
有無做物流既朋友請教下？

返去支那網問啦 淘寶

點解唔選擇第三方集運，要淘寶直送

其實淘寶官方直送即係淘寶委托其他公司幫你送
貴啲，效率又唔高